印尼致信聯合國指控中國對南海主張

內容節錄：

長蕾特...國遞發

完整新聞請瀏覽超連結

八國聯軍，不遠矣

支那01就唔使咁做啦

據《日本經濟新聞》6月4日報道，印尼外長蕾特諾（Retno Marsudi）6月4日在面向海外記者的新聞會上稱，已經向聯合國遞發信，抗議中國在南海主張有主權。

這封日期為5月26日的信函明確反對中國劃定的「九段線」，以及在該海域內主張的歷史性主權。

八國咁少？

我嚴格遵守lihkg版規
不做任何侵犯新聞創作行為

印尼致信聯合國指控中國對南海主張

即時國際
撰文：陳蹊
2020-06-05 15:47
最後更新日期：2020-06-05 15:47

印尼政府6月4日突然宣布，5月底時已經向聯合國（UN）控訴中國的南海主張。

印尼一名負責海洋事務的官員指出印尼北部納土納群島的位置。2019年12月底，印尼指控中國漁政船多次保護捕魚船隻進入印尼專屬經濟海域。（Reuters）

據《日本經濟新聞》6月4日報道，印尼外長蕾特諾（Retno Marsudi）6月4日在面向海外記者的新聞會上稱，已經向聯合國遞發信，抗議中國在南海主張有主權。

這封日期為5月26日的信函明確反對中國劃定的「九段線」，以及在該海域內主張的歷史性主權。

信函支持海牙國際法庭在2016年7月下達的認為「九段線」缺乏國際法依據的裁定。蕾特諾在新聞會上強調：「中國的主張可能對印尼專屬經濟海域造成影響，印尼政府堅持一貫立場。」

報道指出，與菲律賓、越南以及馬來西亞不同，印尼在南海領土權問題上與中國並無直接爭議。但是，印尼的納土納群島位於南海南端，群島周邊的印尼專屬經濟海域與「九段線」重合。因此，印尼對中國漁船多次在該海域作業加強警惕。

全盛時期ge支國可以同時得罪幾多個國家？

睇黎真係風起了
印尼都過黎玩埋一份

Push

印尼直接出兵啦

好國襲擊狗國

可能大家都忍左好耐
呢個moment終於要爆

印尼由以前已經反共反華唔奇

經濟要起飛了